<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Semiconductor Recap News</title>
    <link>https://github.com/EdsonBellido/semiconductor-RSS</link>
    <description>Articles for semiconductor professionals</description>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 22:00:29 GMT</lastBuildDate>
    <atom:link rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" />
    <atom:link href="https://raw.githack.com/EdsonBellido/semiconductor-RSS/main/Semiconductor-RSS.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
      <title>L&apos;imec réduit le goulot d&apos;étranglement thermique dans les architectures 3D HBM-on-GPU en utilisant une approche de co-optimisation système-technologie</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/limec-reduit-le-goulot-detranglement-thermique-dans-les-architectures-3d-hbm-on-gpu-en-utilisant-une-approche-de-co-optimisation-systeme-technologie-302635776.html</link>
      <description>&lt;div&gt;« C&apos;est également la première fois que nous faisons la démonstration des capacités du nouveau programme XTCO (co-optimisation inter-technologique) de l&apos;imec dans le développement de systèmes de calcul avancés plus robustes d&apos;un point de vue thermique ». - Julien Ryckaert, imec.&lt;b&gt;À propos de l&apos;imec&lt;br&gt;&lt;/b&gt;L&apos;imec est un centre de recherche et d&apos;innovation de premier plan au niveau mondial dans le domaine des technologies avancées des semi-conducteurs. En s&apos;appuyant sur son infrastructure de recherche et développement de pointe et sur l&apos;expertise de plus de 6 500 employés, l&apos;imec stimule l&apos;innovation dans les domaines des semi-conducteurs et de la mise à l&apos;échelle des systèmes, de l&apos;intelligence artificielle, de la photonique du silicium, de la connectivité et de la détection.La recherche de pointe de l&apos;imec est à l&apos;origine de percées dans un large éventail de secteurs, notamment l&apos;informatique, la santé, l&apos;automobile, l&apos;énergie, l&apos;info-divertissement, l&apos;industrie, l&apos;agroalimentaire et la sécurité. Grâce à IC-Link, l&apos;imec guide les entreprises à chaque étape du parcours de la puce - du concept initial à la fabrication à grande échelle - en fournissant des solutions personnalisées, adaptées aux besoins les plus avancés en matière de conception et de production.&lt;p&gt;L&apos;imec collabore avec des leaders mondiaux de la chaîne de valeur des semi-conducteurs, ainsi qu&apos;avec des entreprises technologiques, des start-ups, des universités et des instituts de recherche en Flandre et dans le monde entier. Basée à Louvain, en Belgique, l&apos;imec dispose d&apos;installations de recherche en Belgique, en Europe et aux États-Unis, et est représentée sur trois continents. En 2024, l&apos;imec a déclaré des revenus de 1 034 milliard d&apos;euros. Pour plus d&apos;informations, consultez le site &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=fr&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=2078705703&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574047-1%26h%3D997033306%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__http%253A%252Fwww.imec-int.com__%253B!!IHJ3XrWN4X8!JLRsNJKiP8GvBOP_UF2enrB-5PScTqDfDl8DSiYqL3R74CGsNqUd9bB3fChFYSWjCYXgQ5OifkLtmWLnhKazhWgm%2524%26a%3Dwww.imec-int.com&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/limec-reduit-le-goulot-detranglement-thermique-dans-les-architectures-3d-hbm-on-gpu-en-utilisant-une-approche-de-co-optimisation-systeme-technologie-302635776.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:32:33 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>