<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Semiconductor Recap News</title>
    <link>https://github.com/EdsonBellido/semiconductor-RSS</link>
    <description>Articles for semiconductor professionals</description>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 16:31:18 GMT</lastBuildDate>
    <atom:link rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" />
    <atom:link href="https://raw.githack.com/EdsonBellido/semiconductor-RSS/main/Semiconductor-RSS.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
      <title>Imec demonstriert erstmals die Herstellung von Festkörper-Nanoporen im Wafer-Maßstab mittels EUV-Lithografie</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-demonstriert-erstmals-die-herstellung-von-festkorper-nanoporen-im-wafer-maWstab-mittels-euv-lithografie-302636844.html</link>
      <description>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Durchbruch ermöglicht skalierbare, hochpräzise Biosensorik-Anwendungen in den Bereichen Biowissenschaften und Gesundheitswesen&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LEUVEN, Belgien&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9. Dezember 2025&lt;/span&gt; /PRNewswire/ --&lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;Imec hat erstmals erfolgreich die Herstellung von Festkörper-Nanoporen im Wafer-Maßstab unter Verwendung der EUV-Lithografie auf 300-mm-Wafern realisiert. Diese Innovation verwandelt die Nanoporen-Technologie von einem Konzept im Labormaßstab in eine skalierbare Plattform für Biosensorik, Genomik und Proteomik.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Nanoporen gelten als bahnbrechende Innovation für die Genomik und Proteomik, doch aufgrund von Variabilitäts- und Integrationsproblemen wurden Festkörper-Nanoporen bisher nie in Serie hergestellt. Der Durchbruch von Imec ebnet den Weg für CMOS-kompatible Biosensor-Arrays mit hohem Durchsatz, die die personalisierte Medizin, die Schnelldiagnostik und die molekulare Datenspeicherung beschleunigen könnten.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Wafer-Skala-Fertigung unter Verwendung von EUV-Lithografie auf 300-mm-Wafern von Nanoporen mit einer Größe von nur ~10 nm und hoher Gleichmäßigkeit über den gesamten Wafer. Der Herstellungsprozess ist vielversprechend für die Erzielung von Porengrößen unter 5 nm mit weiteren Verbesserungen der Prozessintegrationstechniken. Die Charakterisierung der elektrischen und biomolekularen Translokation ergab ein hohes Signal-Rausch-Verhältnis von 6,2.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;„Imec ist einzigartig positioniert, um diesen Sprung zu schaffen. Wir können die EUV-Lithografie, die traditionell für Speicher und Logik reserviert ist, auf die Biowissenschaften anwenden. Durch die Nutzung unserer Lithografie-Infrastruktur haben wir gezeigt, dass Festkörper-Nanoporen in der für die Molekülsensorik erforderlichen Präzision in großem Maßstab hergestellt werden können&quot;, sagte Ashesh Ray Chaudhuri, Erstautor und F&amp;amp;E-Projektmanager bei imec. „Dies öffnet die Tür zu Biosensor-Arrays mit hohem Durchsatz für das Gesundheitswesen und darüber hinaus.&quot;&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Informationen zu imec&lt;br&gt;&lt;/b&gt;Imec ist ein weltweit führendes Forschungs- und Innovationszentrum für moderne Halbleitertechnologien. Mit seiner hochmodernen F&amp;amp;E-Infrastruktur und dem Fachwissen von über 6.500 Mitarbeitern treibt imec Innovationen in den Bereichen Halbleiter- und Systemskalierung, künstliche Intelligenz, Siliziumphotonik, Konnektivität und Sensorik voran.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Die fortschrittliche Forschung von Imec ermöglicht Durchbrüche in einer Vielzahl von Branchen, darunter Computer, Gesundheit, Automobil, Energie, Infotainment, Industrie, Agrar- und Lebensmittel sowie Sicherheit. Über IC-Link begleitet imec Unternehmen bei jedem Schritt der Chip-Entwicklung – vom ersten Konzept bis zur Serienfertigung – und liefert maßgeschneiderte Lösungen, die auf die anspruchsvollsten Design- und Produktionsanforderungen zugeschnitten sind.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Imec arbeitet mit weltweit führenden Unternehmen entlang der gesamten Halbleiter-Wertschöpfungskette sowie mit Technologieunternehmen, Start-ups, Hochschulen und Forschungseinrichtungen in Flandern und weltweit zusammen. Imec hat seinen Hauptsitz in Leuven, Belgien, und verfügt über Forschungseinrichtungen in Belgien, Europa und den USA sowie Vertretungen auf drei Kontinenten. Im Jahr 2024 verzeichnete imec einen Umsatz von 1,034 Milliarden Euro. Weitere Informationen finden Sie unter &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=de&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=94944749&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574050-1%26h%3D2314460342%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__http%253A%252Fwww.imec-int.com__%253B!!IHJ3XrWN4X8!JLRsNJKiP8GvBOP_UF2enrB-5PScTqDfDl8DSiYqL3R74CGsNqUd9bB3fChFYSWjCYXgQ5OifkLtmWLnhKazhWgm%2524%26a%3Dwww.imec-int.com&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Vollständige Pressemitteilung: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=de&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=4088363380&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574050-1%26h%3D226373229%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__https%253A%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography__%253B!!IHJ3XrWN4X8!J7Kx5ZERfXw0cKf6zz0vpqkeJVwYqsNHg1kcvfwDLhLS6VRgUv-g5USiul6Oc1BMFNZFbemIG9S5dXxZEy3Kt4Cj%2524%26a%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&quot;&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=GE40825&amp;amp;Transmission_Id=202512090300PR_NEWS_EURO_ND__GE40825&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-demonstriert-erstmals-die-herstellung-von-festkorper-nanoporen-im-wafer-maWstab-mittels-euv-lithografie-302636844.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:18:16 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Компания imec демонстрирует первое производство твердотельных нанопор в масштабе целых пластин с использованием литографии EUV</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/-imec-------------euv-302636842.html</link>
      <description>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Этот прорыв обеспечивает масштабируемое, высокоточное биосенсорное применение в медико-биологической отрасли и здравоохранении&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ЛЁВЕН, Бельгия&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9 декабря 2025 г.&lt;/span&gt;  /PRNewswire/ --&lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;Компания imec достигла первого успешного производства твердотельных нанопор в масштабе целых пластин с использованием литографии EUV на 300-миллиметровых пластинах. Эта инновация превращает технологию нанопор из концепции лабораторного масштаба в масштабируемую платформу для использования в сфере биосенсоров, геномики и протеомики.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Считается, что нанопоры коренным образом изменят ситуацию в сфере геномики и протеомики, но до сих пор твердотельные нанопоры никогда не производились массово из-за трудностей, связанных с вариативностью и интеграцией. Прорыв компании imec открывает путь для создания высокопроизводительных, CMOS-совместимых матриц биосенсоров, которые могут ускорить развитие персонализированной медицины, быстрой диагностики и хранения молекулярных данных.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Производство в масштабе целых пластин с использованием литографии EUV на 300-миллиметровых пластинах нанопор размером от ~10 нм с высокой однородностью по всей пластине. Процесс производства демонстрирует перспективы достижения размеров нанопор меньше 5 нм с дальнейшими усовершенствованиями методов интеграции процессов. Определение характеристик электрической и биомолекулярной транслокации показало высокое отношение сигнал/шум на уровне 6,2.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;«Компания imec обладает уникальной способностью совершить этот скачок. Мы можем применить литографию EUV, традиционно использовавшуюся только для производства памяти и логических чипов, в области биомедицинских технологий. Используя нашу литографическую инфраструктуру, мы показали, что возможно масштабное производство твердотельных нанопор с точностью, необходимой для биосенсоров на молекулярном уровне», — сказал Ашеш Рэй Чаудхури (Ashesh Ray Chaudhuri), первый автор и руководитель проектов НИОКР в компании imec. — Это открывает возможность создания высокопроизводительных матриц биосенсоров для здравоохранения и других отраслей».&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;О компании imec&lt;br&gt;&lt;/b&gt;Компания imec является ведущим мировым исследовательским и инновационным центром в области передовых полупроводниковых технологий. Используя свою передовую инфраструктуру НИОКР, а также экспертные знания и опыт более чем 6500 сотрудников, компания imec развивает инновации в области масштабирования производства полупроводников и систем, искусственного интеллекта, кремниевой фотоники, связи и сенсоров.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Передовые исследования imec способствуют прорывам в широком спектре отраслей, включая вычислительную технику, здравоохранение, автомобилестроение, энергетику, информационно-развлекательную отрасль, производство, сельское хозяйство, пищевую промышленность и безопасность. С помощью IC-Link imec помогает компаниям на каждом этапе пути создания чипов — от первоначальной концепции до полномасштабного производства, — предлагая индивидуальные решения, адаптированные к самым передовым потребностям проектирования и производства.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Компания imec сотрудничает с мировыми лидерами на всех этапах цепочки создания ценности полупроводников, а также с технологическими компаниями, стартапами, научными учреждениями и исследовательскими институтами во Фландрии и во всем мире. Компания imec, штаб-квартира которой находится в Лёвене, Бельгия, имеет исследовательские центры в Бельгии, Европе и США, а также представительства на трех континентах. В 2024 году отчетный доход компании imec составил 1034 млрд евро. Для получения дополнительной информации посетите &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=ru&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=3634502031&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574050-1%26h%3D2314460342%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__http%253A%252Fwww.imec-int.com__%253B!!IHJ3XrWN4X8!JLRsNJKiP8GvBOP_UF2enrB-5PScTqDfDl8DSiYqL3R74CGsNqUd9bB3fChFYSWjCYXgQ5OifkLtmWLnhKazhWgm%2524%26a%3Dwww.imec-int.com&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Полный пресс-релиз: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=ru&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=782621974&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574050-1%26h%3D226373229%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__https%253A%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography__%253B!!IHJ3XrWN4X8!J7Kx5ZERfXw0cKf6zz0vpqkeJVwYqsNHg1kcvfwDLhLS6VRgUv-g5USiul6Oc1BMFNZFbemIG9S5dXxZEy3Kt4Cj%2524%26a%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&quot;&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=RU40825&amp;amp;Transmission_Id=202512090300PR_NEWS_EURO_ND__RU40825&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/-imec-------------euv-302636842.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:18:16 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Imec predstavuje prvú výrobu pevnolátkových nanopórov na úrovni celej polovodičovej dosky s využitím EUV litografie</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-predstavuje-prvu-vyrobu-pevnolatkovych-nanoporov-na-urovni-celej-polovodiovej-dosky-s-vyuitim-euv-litografie-302636837.html</link>
      <description>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Prelom umožňuje škálovateľné a vysoko presné biosenzorické využitie v biologických vedách a zdravotníctve&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LEUVEN, Belgicko&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9. december 2025&lt;/span&gt; /PRNewswire/ –&lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;Spoločnosť imec dosiahla prvú úspešnú výrobu pevnolátkových nanopórov v mierke celej dosky s využitím EUV litografie na 300 mm polovodičových doskách. Táto inovácia prenáša technológiu nanopórov z konceptu v laboratórnom meradle do škálovateľnej platformy pre biosenzory, genomiku a proteomiku.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Nanopóry sú oceňované ako prelomové prvky v genomike a proteomike, ale doteraz sa v pevnom skupenstve nikdy nevyrábali hromadne kvôli variabilite a problémom s integráciou. Tento prelom spoločnosti imec otvára cestu k vysokovýkonným biosenzorickým poliam kompatibilným s technológiou CMOS, ktoré by mohli urýchliť rozvoj personalizovanej medicíny, rýchlej diagnostiky a ukladania molekulárnych dát.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Výroba v mierke celej dosky pomocou EUV litografie na 300 mm polovodičových doskách umožnila vznik nanopórov s veľkosťou len ~10 nm a vysokou uniformitou po celej ploche dosky. Výrobný proces navyše vykazuje potenciál dosiahnuť veľkosť pórov pod 5 nm vďaka ďalším vylepšeniam techník procesnej integrácie. Charakterizácia elektrických vlastností a biomolekulárnej translokácie preukázala vysoký pomer signálu k šumu na úrovni 6,2.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;„Imec má na dosiahnutie tohto skoku jedinečnú pozíciu. EUV litografiu – tradične vyhradenú pre pamäť a logiku – môžeme aplikovať na biologické vedy. Využitím našej litografickej infraštruktúry sme preukázali, že nanopóry v pevnom skupenstve je možné vyrobiť vo väčšej mierke s presnosťou potrebnou na molekulárne snímanie,&quot; povedal Ashesh Ray Chaudhuri, prvý autor a projektový manažér výskumu a vývoja v spoločnosti imec. „Tým sa otvárajú dvere k vysokovýkonným biosenzorickým poliam pre zdravotníctvo aj ďalšie oblasti.&quot;&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;O spoločnosti imec&lt;br&gt;&lt;/b&gt;Imec je popredné svetové centrum výskumu a inovácií v oblasti pokročilých polovodičových technológií. Vďaka svojej najmodernejšej infraštruktúre pre výskum a vývoj, ako aj odborným znalostiam viac ako 6500 zamestnancov spoločnosť imec podporuje inovácie v oblasti škálovania polovodičov a systémov, umelej inteligencie, kremíkovej fotoniky, konektivity a snímania.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Pokročilý výskum spoločnosti imec poháňa prelomové objavy v širokej škále odvetví vrátane výpočtovej techniky, zdravotníctva, automobilového priemyslu, energetiky, infotainmentu, priemyslu, agropotravinárstva a bezpečnosti. Prostredníctvom siete IC-Link sprevádza imec spoločnosti každým krokom vývoja čipu – od počiatočného konceptu až po plnohodnotnú výrobu – a poskytuje riešenia na mieru prispôsobené najpokročilejším potrebám v oblasti dizajnu a výroby.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Spoločnosť imec spolupracuje s globálnymi lídrami v rámci celého hodnotového reťazca polovodičov, ako aj s technologickými spoločnosťami, startupmi, akademickou obcou a výskumnými inštitúciami vo Flámsku a po celom svete. Spoločnosť imec so sídlom v belgickom Leuvene má výskumné zariadenia v Belgicku, po celej Európe a USA a zastúpenie na troch kontinentoch. V roku 2024 vykázala spoločnosť imec tržby vo výške 1,034 miliardy €. Viac informácií nájdete na stránke &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=sk&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=602537602&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574050-1%26h%3D2314460342%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__http%253A%252Fwww.imec-int.com__%253B!!IHJ3XrWN4X8!JLRsNJKiP8GvBOP_UF2enrB-5PScTqDfDl8DSiYqL3R74CGsNqUd9bB3fChFYSWjCYXgQ5OifkLtmWLnhKazhWgm%2524%26a%3Dwww.imec-int.com&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Celá tlačová správa: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=sk&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=3589159451&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574050-1%26h%3D226373229%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__https%253A%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography__%253B!!IHJ3XrWN4X8!J7Kx5ZERfXw0cKf6zz0vpqkeJVwYqsNHg1kcvfwDLhLS6VRgUv-g5USiul6Oc1BMFNZFbemIG9S5dXxZEy3Kt4Cj%2524%26a%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&quot;&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=SK40825&amp;amp;Transmission_Id=202512090300PR_NEWS_EURO_ND__SK40825&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-predstavuje-prvu-vyrobu-pevnolatkovych-nanoporov-na-urovni-celej-polovodiovej-dosky-s-vyuitim-euv-litografie-302636837.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:18:16 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Imec znosi ograniczenia termiczne w architekturach 3D HBM i GPU za sprawą podejścia opartego na kooptymalizacji systemów i technologii</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-znosi-ograniczenia-termiczne-w-architekturach-3d-hbm-i-gpu-za-spraw-podejcia-opartego-na-kooptymalizacji-systemow-i-technologii-302636829.html</link>
      <description>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Holistyczne podejście oparte na kooptymalizacji systemów i technologii (system-technology co-optimization, STCO) jest kluczowe w redukowaniu maksymalnych temperatur procesorów graficznych (GPU) i HBM (pamięci o wysokiej przepustowości) pod obciążeniami związanymi ze sztuczną inteligencją, jednocześnie zwiększając gęstość wydajności przyszłych architektur opartych na GPU.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LEUVEN, Belgia&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9 grudnia 2025 r.&lt;/span&gt; /PRNewswire/ --&lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;Imec przedstawia pierwsze kompleksowe badanie warunków termicznych przy integracji 3D HBM z GPU z wykorzystaniem podejścia opartego na kooptymalizacji systemów i technologii (STCO).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Badanie pozwala zidentyfikować i ograniczyć ograniczenia termiczne w obiecującej architekturze systemów obliczeniowych nowej generacji do zastosowań AI.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Maksymalne temperatury GPU przy realistycznych obciążeniach związanych ze szkoleniem modeli AI można było zredukować ze 140,7°C do 70,8°C.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;„To również pierwszy raz, kiedy demonstrujemy możliwości nowego programu kooptymalizacji różnych technologii (XTCO) firmy imec w opracowywaniu bardziej odpornych termicznie zaawansowanych systemów obliczeniowych.&quot; - Julien Ryckaert, imec.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Imec&lt;br&gt;&lt;/b&gt;Imec jest światowym liderem w dziedzinie badań i innowacji w zaawansowanych technologiach półprzewodnikowych. Dzięki nowoczesnej infrastrukturze badawczo-rozwojowej oraz wiedzy specjalistycznej ponad 6500 pracowników Imec napędza innowacje w skalowaniu półprzewodników i systemów, sztucznej inteligencji, fotonice krzemowej, łączności i detekcji.&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;Zaawansowane badania Imec umożliwiają przełomy w wielu branżach, w tym w informatyce, ochronie zdrowia, motoryzacji, energetyce, informacji i rozrywce, przemyśle, sektorze rolno-spożywczym oraz bezpieczeństwie. Za pośrednictwem IC-Link Imec prowadzi firmy przez każdy etap tworzenia układów scalonych - od wstępnej koncepcji po pełnoskalową produkcję - dostarczając rozwiązania dostosowane do najbardziej zaawansowanych potrzeb projektowych i produkcyjnych.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Imec współpracuje z globalnymi liderami w całym łańcuchu wartości półprzewodników, a także z firmami technologicznymi, start-upami, środowiskami akademickimi i instytucjami badawczymi we Flandrii i na całym świecie. Imec z siedzibą główną w Leuven w Belgii posiada ośrodki badawcze w Belgii, w całej Europie i w USA oraz przedstawicielstwa na trzech kontynentach. W 2024 r. firma Imec odnotowała przychody w wysokości 1,034 mld euro. Więcej informacji można znaleźć na stronie &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=pl&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=2241414010&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2F&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Pełen komunikat prasowy: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=pl&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=4096029635&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fprotect.checkpoint.com%2Fv2%2Fr02%2F___https%3A%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574047-1%26h%3D3249691482%26u%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co%26a%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co___.YzJlOnBhcDpjOm86M2M5NWZkNTQzZWQxMzRkZWZkOGRiNTE2YmUwMTc1MWU6NzpjNzhkOmJmYWE0MDlmNDM4ZWVjYTc1MmFhNTBjZWNjYTk0Mjc0MTg1MDlmYTY4YTFhNmE2ZDRhMzFjYjRjOTYzOGVlZDI6cDpUOkY&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co&quot;&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Logo - &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=pl&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=1614477967&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fprotect.checkpoint.com%2Fv2%2Fr02%2F___https%3A%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574047-1%26h%3D3570530253%26u%3Dhttps%253A%252F%252Fmma.prnewswire.com%252Fmedia%252F2839857%252Fimec_Logo.jpg%26a%3Dhttps%253A%252F%252Fmma.prnewswire.com%252Fmedia%252F2839857%252Fimec_Logo.jpg___.YzJlOnBhcDpjOm86M2M5NWZkNTQzZWQxMzRkZWZkOGRiNTE2YmUwMTc1MWU6Nzo5YzE0OmIxNGRmYzI1NTg2ZWY0YTQ1ZjI4Y2RkMjczNjBlOWU2ODc0MGRhNGY1ZGY3MGUzNjUwYTllOTIzOGRhNWFlZGQ6cDpUOkY&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839857%2Fimec_Logo.jpg&quot;&gt;https://mma.prnewswire.com/media/2839857/imec_Logo.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=PL40822&amp;amp;Transmission_Id=202512091102PR_NEWS_EURO_ND__PL40822&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-znosi-ograniczenia-termiczne-w-architekturach-3d-hbm-i-gpu-za-spraw-podejcia-opartego-na-kooptymalizacji-systemow-i-technologii-302636829.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:18:16 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Společnost Imec zmírňuje tepelné překážky v architektuře 3D HBM-on-GPU pomocí přístupu společné optimalizace systémové technologie</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/spolenost-imec-zmiruje-tepelne-pekaky-v-architektue-3d-hbm-on-gpu-pomoci-pistupu-spolene-optimalizace-systemove-technologie-302636787.html</link>
      <description>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Holistický přístup společné optimalizace systémové technologie (STCO) je klíčový pro snížení špičkových teplot GPU a HBM při zatížení umělou inteligencí a zároveň pro zvýšení výkonové hustoty budoucích architektur založených na GPU&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LOVAŇ, Belgie&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9. prosince 2025&lt;/span&gt; /PRNewswire/ --&lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;Společnost Imec představuje první komplexní tepelnou studii integrace 3D HBM-on-GPU (vysokovýkonnostní paměti na grafické procesorové jednotce) s využitím přístupu systémové a technologické společné optimalizace (STCO).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Studie umožňuje identifikovat a zmírnit tepelné překážky ve slibné architektuře výpočetního systému nové generace pro aplikace umělé inteligence.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Špičkové teploty GPU lze snížit ze 140,7 °C na 70,8 °C při realistických pracovních zatíženích AI.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;„Je to také poprvé, co demonstrujeme schopnosti nového programu imec pro společnou optimalizaci různých technologií (XTCO) při vývoji pokročilejších výpočetních systémů s vyšší tepelnou odolností.&quot; – Julien Ryckaert, imec.&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;O společnosti imec&lt;br&gt;&lt;/b&gt;Imec je přední světové centrum výzkumu a inovací v oblasti pokročilých polovodičových technologií. Díky své špičkové infrastruktuře pro výzkum a vývoj a odborným znalostem více než 6 500 zaměstnanců podporuje imec inovace v oblasti polovodičů a škálování systémů, umělé inteligence, křemíkové fotoniky, konektivity a senzorů.&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;Pokročilý výzkum společnosti imec přináší průlomové objevy v celé řadě odvětví, včetně výpočetní techniky, zdravotnictví, automobilového průmyslu, energetiky, infotainmentu (kombinace informací se zábavou), průmyslu, zemědělsko-potravinářského průmyslu a bezpečnosti. Prostřednictvím IC-Link vede imec společnosti každým krokem vývoje čipů – od počátečního konceptu až po výrobu v plném rozsahu – a poskytuje přizpůsobená řešení šitá na míru nejmodernějším požadavkům na design a výrobu.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Imec spolupracuje s globálními vedoucími podniky v oblasti polovodičů, technologickými společnostmi, start-upy, vědeckými a výzkumnými institucemi ve Flandrech i po celém světě. Společnost imec se sídlem v belgické Lovani má výzkumná centra v Belgii, po celé Evropě a USA a zastoupení na třech kontinentech. V roce 2024 vykázala společnost imec tržby ve výši 1,034 miliardy eur. Více informací najdete na &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=cs&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=3862665621&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2F&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Plné znění tiskové zprávy: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=cs&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=30715859&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co&quot;&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Logo – &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=cs&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=347538244&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839857%2Fimec_Logo.jpg&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839857%2Fimec_Logo.jpg&quot;&gt;https://mma.prnewswire.com/media/2839857/imec_Logo.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=CS40822&amp;amp;Transmission_Id=202512091032PR_NEWS_EURO_ND__CS40822&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/spolenost-imec-zmiruje-tepelne-pekaky-v-architektue-3d-hbm-on-gpu-pomoci-pistupu-spolene-optimalizace-systemove-technologie-302636787.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:18:16 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Imec zmierňuje tepelné preťaženie v architektúrach 3D HBM-on-GPU pomocou prístupu spoločnej optimalizácie systému a technológie</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-zmieruje-tepelne-preaenie-v-architekturach-3d-hbm-on-gpu-pomocou-pristupu-spolonej-optimalizacie-systemu-a-technologie-302636776.html</link>
      <description>&lt;div&gt;         &lt;div&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Holistický prístup k spoločnej optimalizácii systému a technológie (STCO) je kľúčový pre zníženie špičkových teplôt GPU a HBM pri pracovných zaťaženiach AI, pričom zvyšuje hustotu výkonu budúcich architektúr založených na GPU&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LEUVEN, Belgicko&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9. december 2025&lt;/span&gt; /PRNewswire/ –&lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;Spoločnosť imec predstavuje prvú komplexnú tepelnú štúdiu integrácie 3D HBM-on-GPU s využitím prístupu spoločnej optimalizácie systému a technológie (STCO).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Štúdia umožňuje identifikovať a zmierniť tepelné preťaženie v sľubnej architektúre výpočtového systému novej generácie pre aplikácie AI.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Maximálne teploty GPU by sa mohli pri realistických záťažiach tréningu AI znížiť zo 140,7 °C na 70,8 °C&lt;b&gt;.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;„Zároveň je to naša prvá demonštrácia možnosti nového programu XTCO (spoločná optimalizácia medzi technológiami) spoločnosti imec pri vývoji tepelne robustnejších pokročilých výpočtových systémov.&quot; – Julien Ryckaert, imec.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;O spoločnosti imec&lt;br&gt;&lt;/b&gt;Imec je popredné svetové centrum výskumu a inovácií v oblasti pokročilých polovodičových technológií. Vďaka svojej najmodernejšej infraštruktúre pre výskum a vývoj, ako aj odborným znalostiam viac ako 6500 zamestnancov spoločnosť imec podporuje inovácie v oblasti škálovania polovodičov a systémov, umelej inteligencie, kremíkovej fotoniky, konektivity a snímania.Pokročilý výskum spoločnosti imec poháňa prelomové objavy v širokej škále odvetví vrátane výpočtovej techniky, zdravotníctva, automobilového priemyslu, energetiky, infotainmentu, priemyslu, agropotravinárstva a bezpečnosti. Prostredníctvom siete IC-Link sprevádza imec spoločnosti každým krokom vývoja čipu – od počiatočného konceptu až po plnohodnotnú výrobu – a poskytuje riešenia na mieru prispôsobené najpokročilejším potrebám v oblasti dizajnu a výroby.&lt;p&gt;Spoločnosť imec spolupracuje s globálnymi lídrami v rámci celého hodnotového reťazca polovodičov, ako aj s technologickými spoločnosťami, startupmi, akademickou obcou a výskumnými inštitúciami vo Flámsku a po celom svete. Spoločnosť imec so sídlom v belgickom Leuvene má výskumné zariadenia v Belgicku, po celej Európe a USA a zastúpenie na troch kontinentoch. V roku 2024 vykázala spoločnosť imec tržby vo výške 1,034 miliardy €. Viac informácií nájdete na stránke &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=sk&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=3187371637&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574047-1%26h%3D997033306%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__http%253A%252Fwww.imec-int.com__%253B!!IHJ3XrWN4X8!JLRsNJKiP8GvBOP_UF2enrB-5PScTqDfDl8DSiYqL3R74CGsNqUd9bB3fChFYSWjCYXgQ5OifkLtmWLnhKazhWgm%2524%26a%3Dwww.imec-int.com&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;Celá tlačová správa: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=sk&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=2123836220&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574047-1%26h%3D3249691482%26u%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co%26a%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co&quot;&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-mitigates-thermal-bottleneck-3d-hbm-gpu-architectures-using-system-technology-co&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Logo: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=sk&amp;amp;o=4574047-1&amp;amp;h=3467134543&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574047-1%26h%3D3570530253%26u%3Dhttps%253A%252F%252Fmma.prnewswire.com%252Fmedia%252F2839857%252Fimec_Logo.jpg%26a%3Dhttps%253A%252F%252Fmma.prnewswire.com%252Fmedia%252F2839857%252Fimec_Logo.jpg&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839857%2Fimec_Logo.jpg&quot;&gt;https://mma.prnewswire.com/media/2839857/imec_Logo.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=SK40822&amp;amp;Transmission_Id=202512091024PR_NEWS_EURO_ND__SK40822&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;                            &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-zmieruje-tepelne-preaenie-v-architekturach-3d-hbm-on-gpu-pomocou-pristupu-spolonej-optimalizacie-systemu-a-technologie-302636776.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:18:16 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Koh Young Recognized with Productronica Innovation Award for its  AI-powered Process Optimization Solution</title>
      <link>https://www.3dincites.com/2025/12/koh-young-recognized-with-productronica-innovation-award-for-its-ai-powered-process-optimization-solution/</link>
      <description>&lt;p&gt;Koh Young Technology, the global leader in True 3D measurement-based inspection solutions, has been recognized with a Productronica Innovation Award for its breakthrough KPO solution. The award honors the most forward-thinking products and manufacturing technologies shaping the future of electronics production. Selected by an independent jury from numerous submissions across six categories, the program recognizes innovations that advance key areas such as AI, automation, robotics, and high-precision manufacturing.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Koh Young Process Optimizer (KPO) earned recognition within the Inspection &amp;amp; Quality cluster for redefining how manufacturers approach line optimization. As the industry’s first AI-powered platform that unites printer, mounter, and inspection into a coordinated closed-loop system, KPO transforms True 3D measurement data into autonomous decisions that tune production continuously and in real time. The result is improved yield, reduced variability, and a clearer, more predictable path to process stability.&lt;/p&gt; 
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Industry challenges demand new approaches&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; 
&lt;p&gt;Increasing board density, shrinking components, and rising production complexity are pushing traditional inspection and process-control methods to their limits. Engineering teams face the dual pressure of maintaining quality while supporting higher output, often with fewer resources. These conditions are driving the industry toward closed-loop intelligence as a requirement rather than an option.&lt;/p&gt; 
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;A practical step forward for manufacturers&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; 
&lt;p&gt;KPO elevates inspection from a passive checkpoint to an active command center that interacts directly with printers and mounters. By applying AI-driven decisions and line-level intelligence, it resolves variation earlier, stabilizes ramp-up, and shortens new product introduction. Early adopters report faster defect resolution, greater line consistency, and a material reduction in manual adjustments.&lt;/p&gt; 
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Recognition for meaningful progress&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; 
&lt;p&gt;“This award reflects the importance of closing the loop between machines with decisions driven by precise data,” said Solin Ahmad, COO at Koh Young Europe, who accepted the honor on behalf of Koh Young Technology. “KPO demonstrates how real-time AI can support engineers in creating stable, predictable production environments. It is a practical step toward fully autonomous electronics manufacturing.”&lt;/p&gt; 
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Breakthrough technology enabling the next generation of factories&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; 
&lt;p&gt;KPO combines precise True 3D metrology, advanced AI models, and seamless cloud-to-edge connectivity to achieve continuous learning and autonomous optimization. As a core element of the Koh Young KSMART ecosystem, it integrates naturally with platforms such as KPO Printer, KPO Mounter, and Smart Review to provide coordinated process insight and control.&lt;/p&gt; 
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;A foundation for the future&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt; 
&lt;p&gt;As manufacturers pursue higher first-pass yield, reduced rework, and greater operational efficiency, KPO offers a measurable path to productivity improvements while simplifying line management. The recognition underscores Koh Young’s ongoing work to advance closed-loop, AI-driven control systems that support tomorrow’s self-optimizing factories.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;The award was presented during the productronica trade fair, held November 12–15, 2025, in Munich, where global innovators gathered to showcase next-generation manufacturing technologies.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;The post &lt;a href=&quot;https://www.3dincites.com/2025/12/koh-young-recognized-with-productronica-innovation-award-for-its-ai-powered-process-optimization-solution/&quot;&gt;Koh Young Recognized with Productronica Innovation Award for its  AI-powered Process Optimization Solution&lt;/a&gt; appeared first on &lt;a href=&quot;https://www.3dincites.com&quot;&gt;3D InCites&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.3dincites.com/2025/12/koh-young-recognized-with-productronica-innovation-award-for-its-ai-powered-process-optimization-solution/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:03:47 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Industry Leaders Koh Young, Fuji America, and Creative Electron Unite to Launch The SMT Future Experience</title>
      <link>https://www.3dincites.com/2025/12/industry-leaders-koh-young-fuji-america-and-creative-electron-unite-to-launch-the-smt-future-experience/</link>
      <description>&lt;p&gt;Three of electronics manufacturing’s most innovative companies announced the formation of THE SMT FUTURE EXPERIENCE, an independent collaborative venue designed to accelerate innovation and define the future of SMT manufacturing. Founding partners Koh Young, Fuji America, and Creative Electron will unite their technologies and expertise in a first-of-its-kind facility opening in San Marcos, California.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;More than a lab, more than a showroom. THE SMT FUTURE EXPERIENCE is where cutting-edge concepts become manufacturing reality through unprecedented supplier collaboration. The venue features a live SMT production line, collaborative workspaces, and educational facilities where industry leaders can innovate, experiment, educate, and collaborate openly.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;“The electronics manufacturing industry has long operated in competitive silos,” said Dr. Bill Cardoso, CEO of Creative Electron. “THE SMT FUTURE EXPERIENCE breaks down those barriers, creating an environment where the best minds in the industry can work together to solve the complex challenges facing modern manufacturing.”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The facility will serve multiple functions:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;ul&gt; 
&lt;li&gt;A permanent exploration and demonstration space showcasing the latest SMT advancements&lt;/li&gt; 
&lt;li&gt;Educational programs developing the next generation of manufacturing talent&lt;/li&gt; 
&lt;li&gt;Collaborative workspaces where industry partners co-create solutions&lt;/li&gt; 
&lt;li&gt;Regular technology summits defining the future direction of electronics manufacturing&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Launch Event: Setting the 2026 Manufacturing Agenda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;THE SMT FUTURE EXPERIENCE will officially launch with a two-day event on February 11-12, 2026, featuring intensive summits designed for manufacturing decision-makers:&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DAY 1 | February 11 – EMS COO SUMMIT – &lt;/strong&gt;An Operational Excellence Summit for COOs, VPs of Operations, and manufacturing or engineering leaders ready to transform production environments. Join expert presenters and industry peers to tackle your biggest challenges and discover proven strategies for measurable improvement.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DAY 2 | February 12 – AI in Electronics Manufacturing Summit –&lt;/strong&gt; The AI revolution is here. Learn how to build a successful AI strategy that delivers real results in your manufacturing environment, not just hype, but practical implementation roadmaps. If you are building an AI strategy, then you will not want to miss this event.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;“This launch event will set the agenda for operational excellence throughout 2026,” said Philip Stoten, Event Director. “We’re bringing together the industry’s brightest minds to tackle the most pressing challenges in manufacturing from operational optimization to AI integration.”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;The venue’s founding partners represent comprehensive coverage of critical SMT manufacturing needs:&lt;/p&gt; 
&lt;ul&gt; 
&lt;li&gt;Koh Young contributes world-class 3D inspection and measurement solutions, enabling manufacturers to achieve the highest quality standards through advanced AI-powered inspection technology.&lt;/li&gt; 
&lt;li&gt;Fuji America brings industry-leading placement technology and automation expertise, helping manufacturers achieve unprecedented speed and accuracy in electronics assembly.&lt;/li&gt; 
&lt;li&gt;Creative Electron provides cutting-edge X-ray inspection systems, offering manufacturers critical visibility into component quality and assembly integrity.&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;Registration for the February 11-12 launch event is limited to 250 industry leaders to ensure meaningful collaboration and engagement. Additional details and registration information will be available at &lt;a href=&quot;https://www.futureexperienced.com/&quot;&gt;https://www.futureexperienced.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;The post &lt;a href=&quot;https://www.3dincites.com/2025/12/industry-leaders-koh-young-fuji-america-and-creative-electron-unite-to-launch-the-smt-future-experience/&quot;&gt;Industry Leaders Koh Young, Fuji America, and Creative Electron Unite to Launch The SMT Future Experience&lt;/a&gt; appeared first on &lt;a href=&quot;https://www.3dincites.com&quot;&gt;3D InCites&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.3dincites.com/2025/12/industry-leaders-koh-young-fuji-america-and-creative-electron-unite-to-launch-the-smt-future-experience/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:03:47 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Trademark Owner Wins at CAFC with Reversal of TTAB Refusal to Register KAHWA for Cafes</title>
      <link>https://ipwatchdog.com/2025/12/09/trademark-owner-wins-cafc-reversal-ttab-refusal-register-kahwa-cafes/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ipwatchdog.com/wp-content/uploads/2025/08/Depositphotos_72204067_S.jpg&quot; alt=&quot;Depositphotos_72204067_S.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The U.S. Court of Appeals for the Federal Circuit (CAFC) issued a precedential decision today authored by Chief Judge Moore reversing the Trademark Trial and Appeal Board’s (TTAB’s) affirmance of a refusal to register the mark KAHWA for cafes and coffee shops.&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;The post &lt;a href=&quot;https://ipwatchdog.com/2025/12/09/trademark-owner-wins-cafc-reversal-ttab-refusal-register-kahwa-cafes/&quot;&gt;Trademark Owner Wins at CAFC with Reversal of TTAB Refusal to Register KAHWA for Cafes&lt;/a&gt; appeared first on &lt;a href=&quot;https://ipwatchdog.com&quot;&gt;IPWatchdog.com | Patents &amp;amp; Intellectual Property Law&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://ipwatchdog.com/2025/12/09/trademark-owner-wins-cafc-reversal-ttab-refusal-register-kahwa-cafes/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:01:40 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>