<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Semiconductor Recap News</title>
    <link>https://github.com/EdsonBellido/semiconductor-RSS</link>
    <description>Articles for semiconductor professionals</description>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 17:31:16 GMT</lastBuildDate>
    <atom:link rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" />
    <atom:link href="https://raw.githack.com/EdsonBellido/semiconductor-RSS/main/Semiconductor-RSS.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
      <title>Semiconductor industry enters unprecedented ‘giga cycle’, says report — scale of artificial intelligence is rewriting compute, memory, networking, and storage economics all at once</title>
      <link>https://www.tomshardware.com/tech-industry/semiconductors/semiconductor-industry-enters-giga-cycle-as-ai-infrastructure-spending-reshapes-demand</link>
      <description>A growing body of forecasts from AMD, Nvidia, Broadcom, and major research firms now points toward a semiconductor market that passes the trillion-dollar threshold before the decade closes.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.tomshardware.com/tech-industry/semiconductors/semiconductor-industry-enters-giga-cycle-as-ai-infrastructure-spending-reshapes-demand</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:27:54 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Imec demonstruje pierwsze wytworzenie nanoporów w stanie stałym na płytkach przy użyciu litografii EUV</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-demonstruje-pierwsze-wytworzenie-nanoporow-w-stanie-staym-na-pytkach-przy-uyciu-litografii-euv-302636877.html</link>
      <description>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Przełomowe rozwiązanie umożliwia skalowalne, wysokoprecyzyjne zastosowania biodetekcyjne w naukach biologicznych i opiece zdrowotnej&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LEUVEN (Belgia)&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9 grudnia 2025 r.&lt;/span&gt; /PRNewswire/ -- &lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;Firma Imec ma za sobą pierwsze udane wytworzenie nanoporów w stanie stałym na płytkach wytworzonych przy użyciu litografii EUV na płytkach 300 mm. Innowacja ta przekształca technologię nanoporów z koncepcji laboratoryjnej w skalowalną platformę o zastosowaniach w bioczujnikach, genomice i proteomice.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Nanopory są uznawane za przełomową technologię dla genomiki i proteomiki, jednak do tej pory nanopory w stanie stałym nigdy nie były produkowane masowo z powodu zmienności i problemów z integracją rozwiązań. Przełom Imec toruje drogę do powstania wysokowydajnych, kompatybilnych z CMOS matryc bioczujników, które mogą przyspieszyć rozwój medycyny spersonalizowanej, szybkiej diagnostyki oraz molekularnego przechowywania danych.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Wytwarzanie przy użyciu litografii EUV na płytkach 300 mm nanoporów o wielkości nawet ~10 nm, z wysoką jednorodnością na całej płytce. Proces produkcyjny daje nadzieję na osiągnięcie rozmiarów porów poniżej 5 nm dzięki dalszym ulepszeniom technik integracji procesów. Charakterystyka elektryczna i translokacji biomolekularnej wskazuje na wysoki stosunek sygnału do szumu wynoszący 6,2.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;„Firma Imec jest idealnie przygotowana do tego etapu rozwoju. Możemy zastosować litografię EUV - tradycyjnie zarezerwowaną dla pamięci i logiki - w naukach biologicznych. Wykorzystując naszą infrastrukturę litograficzną, pokazaliśmy, że nanopory w stanie stałym mogą być wytwarzane na dużą skalę z precyzją wymaganą do detekcji molekularnej&quot; - powiedział Ashesh Ray Chaudhuri, główny autor i kierownik projektu badawczo-rozwojowego w Imec. „Otwiera to drzwi dla wysokowydajnych matryc bioczujników do zastosowań w opiece zdrowotnej i innych dziedzinach&quot;.&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Imec&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Imec jest światowym liderem w dziedzinie badań i innowacji w zaawansowanych technologiach półprzewodnikowych. Dzięki nowoczesnej infrastrukturze badawczo-rozwojowej oraz wiedzy specjalistycznej ponad 6500 pracowników Imec napędza innowacje w skalowaniu półprzewodników i systemów, sztucznej inteligencji, fotonice krzemowej, łączności i detekcji.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Zaawansowane badania Imec umożliwiają przełomy w wielu branżach, w tym w informatyce, ochronie zdrowia, motoryzacji, energetyce, informacji i rozrywce, przemyśle, sektorze rolno-spożywczym oraz bezpieczeństwie. Za pośrednictwem IC-Link Imec prowadzi firmy przez każdy etap tworzenia układów scalonych - od wstępnej koncepcji po pełnoskalową produkcję - dostarczając rozwiązania dostosowane do najbardziej zaawansowanych potrzeb projektowych i produkcyjnych.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Imec współpracuje z globalnymi liderami w całym łańcuchu wartości półprzewodników, a także z firmami technologicznymi, start-upami, środowiskami akademickimi i instytucjami badawczymi we Flandrii i na całym świecie. Imec z siedzibą główną w Leuven w Belgii posiada ośrodki badawcze w Belgii, w całej Europie i w USA oraz przedstawicielstwa na trzech kontynentach. W 2024 r. firma Imec odnotowała przychody w wysokości 1,034 mld euro. Więcej informacji można znaleźć na stronie &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=pl&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=3110859344&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fprotect.checkpoint.com%2Fv2%2Fr02%2F___http%3A%2Fwww.imec-int.com___.YzJlOnBhcDpjOm86YTBiY2YwOTY2ZWMwYjAxZjUxNzcyYTlmMDdhMmE5YWE6Nzo4MTczOjZlN2FlOTRjZWIyNGUyZTkyYmI5ZDRjMDhmNDExOTA3Yzc4NDk2YjRmODkwMmFmNzU1MDliNTA0ZmQzOTgwNjI6cDpGOkY&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Pełen komunikat prasowy: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=pl&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=3931196077&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fprotect.checkpoint.com%2Fv2%2Fr02%2F___https%3A%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography___.YzJlOnBhcDpjOm86YTBiY2YwOTY2ZWMwYjAxZjUxNzcyYTlmMDdhMmE5YWE6Nzo1Njg2OjVlMzc3ODBlZWFiNjI4OWYyMGMxYzM1N2ExN2ZlNmE5MzUxNTQwNDI4M2Y5N2U1OTg1ZGQ1MDdiYjk2YTdkZGQ6cDpGOkY&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&quot;&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Logo - &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=pl&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=499662951&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839859%2Fimec_Logo.jpg&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839859%2Fimec_Logo.jpg&quot;&gt;https://mma.prnewswire.com/media/2839859/imec_Logo.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=PL40825&amp;amp;Transmission_Id=202512090300PR_NEWS_EURO_ND__PL40825&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-demonstruje-pierwsze-wytworzenie-nanoporow-w-stanie-staym-na-pytkach-przy-uyciu-litografii-euv-302636877.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:18:35 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Společnost Imec předvedla první výrobu pevných nanopórů v měřítku waferu pomocí EUV litografie</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/spolenost-imec-pedvedla-prvni-vyrobu-pevnych-nanopor-v-mitku-waferu-pomoci-euv-litografie-302636873.html</link>
      <description>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;Tento průlom umožňuje škálovatelné, vysoce přesné biosenzorické aplikace v oblasti biologických věd a zdravotnictví&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LOVAŇ, Belgie&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9. prosince 2025&lt;/span&gt; /PRNewswire/ --&lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;Společnost Imec dosáhla první úspěšné výroby pevných nanopórů v měřítku waferů pomocí EUV (extrémní ultrafialové) litografie na 300mm waferech (křemíkových destičkách). Tato inovace transformuje technologii nanopórů z laboratorního konceptu na škálovatelnou platformu pro biosenzory, genomiku a proteomiku.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Nanopóry jsou oslavovány jako průlomové technologie pro genomiku a proteomiku, ale až dosud nebyly pevné nanopóry nikdy sériově vyráběny kvůli variabilitě a problémům s integrací. Průlom společnosti Imec otevírá cestu pro vysoce výkonná biosenzorová pole kompatibilní s CMOS (doplňkovým kovovým oxidovým polovodičem), která by mohla urychlit personalizovanou medicínu, rychlou diagnostiku a ukládání molekulárních dat.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Výroba v měřítku waferů pomocí EUV litografie na 300mm waferech nanopórů o velikosti pouhých ~10 nm s vysokou uniformitou napříč waferem. Výrobní proces je slibný pro dosažení velikosti pórů pod 5 nm s dalšími vylepšeními, díky nimž se integrují metody. Charakterizace elektrické a biomolekulární translokace odhalila vysoký poměr signálu k šumu 6,2.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;„Imec má jedinečnou pozici k tomu, aby tento skok uskutečnil. Můžeme aplikovat EUV litografii – tradičně vyhrazenou pro paměti a logiku – na biologické vědy. Využitím naší litografické infrastruktury jsme ukázali, že pevné nanopóry lze vyrábět v měřítku s přesností potřebnou pro molekulární snímání,&quot; řekl Ashesh Ray Chaudhuri, první autor a projektový manažer výzkumu a vývoje v imec. „To otevírá dveře k vysokokapacitním biosenzorovým polím pro zdravotnictví a další oblasti.&quot;&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;O společnosti imec&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Imec je přední světové výzkumné a inovační centrum v oblasti pokročilých polovodičových technologií. Díky své špičkové infrastruktuře pro výzkum a vývoj a odborným znalostem více než 6 500 zaměstnanců podporuje imec inovace v oblasti polovodičů a škálování systémů, umělé inteligence, křemíkové fotoniky, konektivity a senzorů.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Pokročilý výzkum společnosti imec přináší průlomové objevy v celé řadě odvětví, včetně výpočetní techniky, zdravotnictví, automobilového průmyslu, energetiky, infotainmentu (informací a zábavy), průmyslu, zemědělsko-potravinářského odvětví a bezpečnosti. Prostřednictvím IC-Link provází společnost imec firmy každým krokem vývoje čipů – od počátečního konceptu až po sériovou výrobu – a poskytuje jim řešení šitá na míru, která splňují nejnáročnější požadavky na design a výrobu.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Imec spolupracuje s globálními vedoucími podniky v celém hodnotovém řetězci polovodičů, stejně jako s technologickými společnostmi, start-upy, vědeckými a výzkumnými institucemi ve Flandrech a po celém světě. Imec má sídlo v belgické Lovani a výzkumná zařízení v Belgii, po celé Evropě a USA a zastoupení na třech kontinentech. V roce 2024 vykázal imec tržby ve výši 1,034 miliardy eur. Více informací najdete na &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=cs&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=1420148857&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2F&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;www.imec-int.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Plné znění tiskové zprávy: &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=cs&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=953681432&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&quot;&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Logo - &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=cs&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=2120915592&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839859%2Fimec_Logo.jpg&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839859%2Fimec_Logo.jpg&quot;&gt;https://mma.prnewswire.com/media/2839859/imec_Logo.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=CS40825&amp;amp;Transmission_Id=202512090300PR_NEWS_EURO_ND__CS40825&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/spolenost-imec-pedvedla-prvni-vyrobu-pevnych-nanopor-v-mitku-waferu-pomoci-euv-litografie-302636873.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:18:35 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Imec demuestra la primera fabricación a escala de oblea de nanoporos de estado sólido usando litografía EUV</title>
      <link>https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-demuestra-la-primera-fabricacion-a-escala-de-oblea-de-nanoporos-de-estado-solido-usando-litografia-euv-302636865.html</link>
      <description>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;span&gt;Un avance permite aplicaciones de biodetección escalables y de alta precisión en las ciencias biológicas y la atención médica.&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LEUVEN, Bélgica&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;9 de diciembre de 2025&lt;/span&gt; /PRNewswire/ --&lt;/p&gt; 
&lt;ul type=&quot;disc&quot;&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Imec ha logrado la primera fabricación exitosa a escala de oblea de nanoporos de estado sólido mediante litografía UVE en obleas de 300 mm. Esta innovación transforma la tecnología de nanoporos de un concepto a escala de laboratorio en una plataforma escalable para biodetección, genómica y proteómica.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Los nanoporos se consideran revolucionarios para la genómica y la proteómica, pero hasta ahora, los nanoporos de estado sólido nunca se habían producido en masa debido a la variabilidad y los desafíos de integración. El avance de Imec allana el camino para matrices de biosensores de alto rendimiento compatibles con CMOS que podrían acelerar la medicina personalizada, el diagnóstico rápido y el almacenamiento de datos moleculares.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;Fabricación a escala de oblea mediante litografía UVE en obleas de 300 mm con nanoporos de hasta ~10 nm, con alta uniformidad en toda la oblea. El proceso de fabricación es prometedor para lograr tamaños de poro inferiores a 5 nm, con mejoras adicionales en las técnicas de integración de procesos. La caracterización de la translocación eléctrica y biomolecular reveló una alta relación señal-ruido de 6,2.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;span&gt;&quot;Imec se encuentra en una posición privilegiada para dar este salto. Podemos aplicar la litografía UVE, tradicionalmente reservada para la memoria y la lógica, a las ciencias de la vida. Al aprovechar nuestra infraestructura litográfica, hemos demostrado que los nanoporos de estado sólido se pueden fabricar a gran escala con la precisión necesaria para la detección molecular&quot;, afirmó Ashesh Ray Chaudhuri, primer autor y director de proyectos de I+D en imec. &quot;Esto abre la puerta a conjuntos de biosensores de alto rendimiento para la atención médica y otros sectores&quot;.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span&gt;Acerca de imec&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imec es un centro líder mundial en investigación e innovación en tecnologías avanzadas de semiconductores. Gracias a su infraestructura de I+D de vanguardia y a la experiencia de más de 6.500 empleados, imec impulsa la innovación en semiconductores y escalado de sistemas, inteligencia artificial, fotónica de silicio, conectividad y detección.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;La investigación avanzada de Imec impulsa avances en una amplia gama de sectores, como la informática, la salud, la automoción, la energía, el infoentretenimiento, la industria, la agroalimentación y la seguridad. A través de IC-Link, imec guía a las empresas en cada etapa del proceso de desarrollo de un chip, desde el concepto inicial hasta la fabricación a gran escala, ofreciendo soluciones personalizadas diseñadas para satisfacer las necesidades más avanzadas de diseño y producción.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imec colabora con líderes globales en toda la cadena de valor de semiconductores, así como con empresas tecnológicas, emergentes, instituciones académicas e instituciones de investigación en Flandes y en todo el mundo. Con sede en Lovaina (Bélgica), imec cuenta con centros de investigación en Bélgica, Europa y EE. UU., y con representación en tres continentes. En 2024, imec registró unos ingresos de 1.034 millones de euros. Para más información, visite &lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=es&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=2462763518&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2F&amp;amp;a=www.imec-int.com&quot;&gt;&lt;span&gt;www.imec-int.com&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Comunicado de prensa completo: &lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=es&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=990629918&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fedge.prnewswire.com%2Fc%2Flink%2F%3Ft%3D0%26l%3Den%26o%3D4574050-1%26h%3D226373229%26u%3Dhttps%253A%252F%252Furldefense.com%252Fv3%252F__https%253A%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography__%253B!!IHJ3XrWN4X8!J7Kx5ZERfXw0cKf6zz0vpqkeJVwYqsNHg1kcvfwDLhLS6VRgUv-g5USiul6Oc1BMFNZFbemIG9S5dXxZEy3Kt4Cj%2524%26a%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.imec-int.com%252Fen%252Fpress%252Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fwww.imec-int.com%2Fen%2Fpress%2Fimec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&quot;&gt;&lt;span&gt;https://www.imec-int.com/en/press/imec-demonstrates-first-wafer-scale-fabrication-solid-state-nanopores-using-euv-lithography&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Logo - &lt;a href=&quot;https://edge.prnewswire.com/c/link/?t=0&amp;amp;l=es&amp;amp;o=4574050-1&amp;amp;h=3087373071&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839859%2Fimec_Logo.jpg&amp;amp;a=https%3A%2F%2Fmma.prnewswire.com%2Fmedia%2F2839859%2Fimec_Logo.jpg&quot;&gt;https://mma.prnewswire.com/media/2839859/imec_Logo.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://rt.prnewswire.com/rt.gif?NewsItemId=SE40825&amp;amp;Transmission_Id=202512090300PR_NEWS_EURO_ND__SE40825&amp;amp;DateId=20251209&quot;&gt; &lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.prnewswire.com/news-releases/imec-demuestra-la-primera-fabricacion-a-escala-de-oblea-de-nanoporos-de-estado-solido-usando-litografia-euv-302636865.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:18:35 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Wolfspeed powering Toyota’s EV platforms with silicon carbide components</title>
      <link>https://www.semiconductor-today.com/news_items/2025/dec/wolfspeed-091225.shtml</link>
      <description>Wolfspeed Inc of Durham, NC, USA — which makes silicon carbide (SiC) materials and power semiconductor devices — says that its automotive MOSFETs will power onboard charger systems for Toyota...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.semiconductor-today.com/news_items/2025/dec/wolfspeed-091225.shtml</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:45 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>BluGlass appoints CEO Jim Haden as executive director, replacing non-exec director Jean Michel Pelaprat</title>
      <link>https://www.semiconductor-today.com/news_items/2025/dec/bluglass-091225.shtml</link>
      <description>BluGlass Ltd of Silverwater, Australia — which develops and manufactures gallium nitride (GaN) blue laser diodes based on its proprietary low-temperature, low-hydrogen remote-plasma chemical vapor deposition (RPCVD) technology — has appointed CEO Jim Haden as executive director, subject to obtaining a director’s ID...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.semiconductor-today.com/news_items/2025/dec/bluglass-091225.shtml</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:45 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>CAFC Affirms Non-Infringement Finding for Shopify, Scrapping $40 Million Jury Verdict</title>
      <link>https://ipwatchdog.com/2025/12/09/cafc-affirms-non-infringement-finding-shopify-scrapping-40-million-jury-verdict/</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ipwatchdog.com/wp-content/uploads/2017/01/Federal-Circuit-Building-1z.jpg&quot; alt=&quot;Federal-Circuit-Building-1z.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The U.S. Court of Appeals for the Federal Circuit (CAFC) on Monday affirmed a district court&apos;s summary judgment of non-infringement and judgment as a matter of law (JMOL) in Shopify Inc. v. Express Mobile, Inc., confirming the rejection of a $40 million jury verdict against Shopify. Shopify filed a declaratory judgment action in the U.S. District Court for the District of Delaware, seeking a declaration of noninfringement of the claims of U.S. Patent Nos. 9,063,755, 9,471,287, 6,546,397, and 7,594,168, which relate to website design and functionality. Express Mobile counterclaimed for infringement of those patents and additionally asserted U.S. Patent No. 9,928,044 by accusing Shopify’s Theme Editor and its underlying “Liquid” template technology.&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;The post &lt;a href=&quot;https://ipwatchdog.com/2025/12/09/cafc-affirms-non-infringement-finding-shopify-scrapping-40-million-jury-verdict/&quot;&gt;CAFC Affirms Non-Infringement Finding for Shopify, Scrapping $40 Million Jury Verdict&lt;/a&gt; appeared first on &lt;a href=&quot;https://ipwatchdog.com&quot;&gt;IPWatchdog.com | Patents &amp;amp; Intellectual Property Law&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://ipwatchdog.com/2025/12/09/cafc-affirms-non-infringement-finding-shopify-scrapping-40-million-jury-verdict/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:03:32 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>